% Do not forget to include Introduction
%---------------------------------------------------------------
% \chapter{Introduction}
% uncomment the following line to create an unnumbered chapter
\chapter*{Úvod}\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}\markboth{Introduction}{Introduction}

Zoo Praha již od roku 1933 chová slony. Aktuálně obývá komplex Údolí slonů celkem 8 jedinců.~\cite{sloni-v-zoo-praha} V Údolí slonů je instalováno 8 kamer, které zaznamenávají dění v různých částech komplexu~\cite{videoPrenosSloni}. Každá kamera má svůj vlastní živý stream, který je dostupný prostřednictvím webového rozhraní. Systém umožňuje návštěvníkům přepínat mezi různými kamerami. Průměrný návštěvník však není obeznámen s rozložením kamer a denním harmonogramem slonů a proto tráví nemalý čas a úsilí při postupném prohledávání jednotlivých streamů s cílem najít, kde se zrovna sloni vyskytují. Ke~zpříjemnění jeho zážitku by bylo vhodné vytvořit doporučovací systém, který mu pomůže vybrat vhodnou kameru sledující místo aktuálního výskytu slonů.

Cílem práce je vytvoření doporučovacího systému pro návštěvníka webového rozhraní Údolí slonů. Dataset slonů je vytvořen ze živých streamů. S pomocí datasetu je natrénován model hlubokých neuronových sítí pro objekt typu slon. Z dat je vytvořena pravděpodobnostní mapa (heatmapa) výskytů slonů v čase, na jejíž základech je vytvořen cílený doporučovací systém.

Dílčí výstupy práce poslouží pro ošetřovatele slonů v Zoo Praha. Nedílnou součástí jejich práce je péče o slony, sledování jejich chování a budování nejpřívětivějších podmínek pro jejich chov. Proto součástí práce ošetřovatele je sledování poloh jednotlivých slonů během dne. S využitím natrénovaného modelu pro detekci slonů lze tento proces značně zefektivnit a ulehčit tím práci ošetřovatelů.

